6.12戰場 警從後向市民射火球

本報訊】6.12警方暴力鎮壓示威者，事隔逾10日，港人至今記憶猶新。當日置身戰場中的自由攝影師翁志偉，幾乎沒有保護裝備，留在相對安全的夏慤道天橋上，捕捉橋下添華道一帶驚心動魄的場面。

相關新聞：梁家傑：講畀鄭若驊聽

速龍小隊向落單的攝影師噴胡椒水槍。

全副武裝的警察多次以水平角度向示威者發射催淚彈。

即使警察武力清場，示威者始終立場堅定。

後退引示威者入甕

當日下午3時，添華道前的示威者將防線向警察推進，翁志偉形容民眾所用的武力很低很克制，「都係推鐵馬、掟安全帽……中間有四、五個執石頭，但都冇人理佢哋，矛就梗係冇，石頭都冇掟出去」。雙方僵持了一段時，在橋上的翁突然察覺到詭異的發展，「警察突然間退，平時唔畀你入就唔畀你入㗎嘛，冇理由咁樣退返入政總同特首辦」，示威者於是一舉由龍和道和夏慤道湧進添華道。隨後，警察就將催淚彈連珠爆發地射向甕中之鱉的民眾。

示威者瞬即節節敗退，警察衝出夏慤道。在橋上，翁志偉攝下了這樣的一個情況，「嗰陣橋下有一堆記者喺度，冇晒示威者，突然有另一個落咗單」，那人正是另一位自由攝影師，身上沒有記者識別，「啲差人就指住佢，成支（胡椒水槍）噴落去。根本冇需要，距離十幾廿個身位」。更驚險的是，他發現如火球的催淚彈飛向民眾，「啲人全部背對警察，走緊㗎，你無端端仲放一個落嚟。只係為咗驅散嘅話，唔應該咁」。
■記者關冠麒

Push

捱

李家超你條仆街陷家剷 快撚d開會講點解啦 屌你老母

推

殺紅了眼

唔洗講咁多，冇一個黑警係無辜嘅

不推不是人

push

前面是哪方

屌打杖咩

黑警死全家

水平角度

Lm

呢班冚家鏟平時無地方發洩
612當日就係搵市民黎出氣

好毒 不放棄追究

pish

Cls

仆街

[深度分析]民意與民心的分別

推上法院 控告警方！！！

真心好恐怖

佢地真係當呢度係戰場
以殺戮為樂
總之拎到permit就盡情進攻
佢地有冇當過示威者係人?
良知何在呀屌你地老母
打war game打上癮?

歡迎去投訴